\section{Was ist PPLT?}
PPLT steht für \textit{Potsdamer Prozessleit-Technik} in Anlehnung an die 
\item{Achener Prozessleittechnik}\footnote{...acplt url...}. Die PPLT ist 
ein so genanntes Framework, für die Kommunikation mit Industriesteuerungen,
Sensoren, Akteuren oder mit Hausautomatesierungstechnik.

Das System ist quellofen und ist unter der GNU-GPL und der GNU-LGPL lizensiert.
Die GPL\footnote{General Public License} sichert jedem Benutzter, das die Quellen
des Programmes ihm ohne Einschrenkungen zugänglich gemacht werden. Wenn jedoch
das Programm oder Teile davon verändert oder in anderen Projekten verwendet werden,
müssen diese wiederum unter der GPL veröffentlicht werden. Um dennoch die Möglichkeit
zu bieten, dass die PPLT in anderen Projekten verwendet werden darf, sind die 
Bibliotheken, die den Großteil von PPLT ausmachen, unter der LGPL lizensiert. Dies 
bietet die Möglichkeit Teile der PPLT auch in eigenen Projekten zu verwenden und diese
dann unter einer bliebigen Lizenz\footnote{durchaus auch properitäre Lizenzen} zu
veröffentlichen. 

Geschrieben wurde die PPLT mit der Programmiersprache Python. Diese ist ähnlich
wie Java eine Umgebung mit der platfomunabhänige Programme geschrieben werden
können. Somit ist auch die PPLT ein Platform unabhäniges System. 


\begin{itemize}
	\item Potsdamer Prozessleit-Technik
	\item quelloffen, (GPL,LGPL)(mit Erklärung)
	\item Python (wiki)
	\item platformunabhängig
\end{itemize}

	\subsection{Ziele}
	\begin{itemize}
		\item Ziele
		\item Automatisierung
	\end{itemize}
	
	\subsection{Grobe Funktionsweise}
	\begin{itemize}
		\item modular (module, plugins)
		\item plugins erklären (wiki)
	\end{itemize}
